1. Git Bash - это  приложение, которое обеспечивает работу командной строки Git в операционной системе.. 
2. Git Pull - это команда, отвечающая за синхронизацию данных из удаленного (глобального) репозитория.При выполнении этой команды происходит слияние изменений и обьединение с текущей веткой.
Git Push - это противоположная команда git pull, с ее помощью происходит перенос (выгрузка) содержимого из локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позвонляет передать коммиты (фиксированные изменения) виз локального репозитория в удаленный.
3. Merge requests — это запросы на интеграцию изменений из одной ветки в другую при использовании GitLab. В большинстве случаев, они используются для интеграции нового функционала или для исправления бага в основной ветке. 
4. Git status отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. Она показывает, какие изменения были внесены с помощью команд git add и git commit.   
Git log отображает отправленные коммиты и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также проводить поиск по ней. С помощью git status можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как git log показывает только историю коммитов.
5. Submodule -это репозиторий, встроенный в другой репозиторий.  Подмодули позволяют сохранить один Git-репозиторий как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт возможность клонировать в проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно. Для добавления нового подмодуля используется команда git submodule add с указанием относительного или абсолютного URL проекта, который необходимо начать отслеживать.